# ご挨拶

2020年に入り、本当に色々なことがありました。

こうしす！の周辺では、2月には小説版こうしす！が出版され、また、5月には京都デジタルアミューズメントアワード受賞など嬉しいニュースが続いています。

その一方で、新型コロナウイルス感染症の影響で世界中が深刻な状況となっています。当団体のメンバーや関係者の皆様におかれても、こうした影響を少なからず受けている状況かと存じます。こうした状況のなかでも、皆様の暖かいご支援ご協力により、こうしす！の制作活動を継続できていることに、心より御礼申し上げます。

この先の情勢がどのように変わっていくか見通せない部分が大きいですが、「行けるところまで参ります」（――祝園アカネ。こうしす！第2話より）を胸に活動を継続していきたいと考えております。

今後とも何卒よろしくお願いいたします。


<div style="text-align: right;">
2020年10月17日<br />
Open Process Animation Project Japan<br />
代表理事 井二かける
</div>